Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Elixir que implementa o algoritmo de busca binária:

```elixir
defmodule BinarySearch do
  def search(list, item) do
    do_search(list, item, 0, length(list) - 1)
  end

  defp do_search(list, item, low, high) when low <= high do
    middle = div(low + high, 2)
    case list[middle] do
      ^item -> middle
      _ when list[middle] > item -> do_search(list, item, low, middle - 1)
      _ -> do_search(list, item, middle + 1, high)
    end
  end

  defp do_search(_, _, _, _) do
    -1
  end
end

list = [1, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19]
item = 11

index = BinarySearch.search(list, item)

if index != -1 do
  IO.puts "O item #{item} foi encontrado no índice #{index} da lista."
else
  IO.puts "O item #{item} não foi encontrado na lista."
end
```

Neste exemplo, a função `search` implementa a busca binária, que recebe uma lista ordenada e um item a ser buscado. A função `do_search` é uma função auxiliar que realiza a busca binária de forma recursiva.

A busca binária divide a lista ao meio a cada iteração e verifica se o item está no meio da lista. Se estiver, o índice é retornado. Caso contrário, a função é chamada novamente recursivamente na metade superior ou inferior da lista, dependendo do valor do item em relação ao elemento do meio.

No final, o código imprime uma mensagem indicando se o item foi encontrado na lista ou não.